\newpage
\section{Agradecimientos}
\subsection{Raúl Kevin Monteón Valdés}
En las primeras etapas de nuestra vida, generalmente no nos damos cuenta de lo importante que son las relaciones humanas; de todo lo bueno, y también de lo malo que pueden traernos. Sin embargo, al menos en mi caso, creo que desde hace relativamente poco tiempo, comienzo a ser cada vez más consciente de ello. Y siendo un poco optimista, me centraré en este texto en lo positivo que han traído a mi vida ciertas relaciones humanas. Particularmente, me gustaría resaltar algunas de ellas, ya que si no fuera porque esas valiosas personas estuvieron ahí, formando parte de mi entorno y de mi vida, en este momento muy seguramente no estaría alcanzando este logro: entregar un documento de Trabajo Terminal II para titularme como Ingeniero en Sistemas Computacionales de la Escuela Superior de Cómputo del Instituto Politécnico Nacional. Bastante rimbombante a mi parecer.\\

Este logro no es solamente mío. Es tuyo también, papá. Siempre ahí por las mañanas, siempre tan recto, tan metódico, tan noble, tan alegre, tan ejemplar. Tan perfecto que no me imagino la vida sin ti y sin tu incondicional apoyo. Me has apoyado en absolutamente todo, y no tengo palabras para agraecerte por estar ahí conmigo.\\

El logro también es tuyo, mamá. Es difícil siquiera tratar de recordar todo lo que has hecho por mí. Porque son demasiadas cosas. Creo que no hay nada que no hayas hecho por mí. Y lo mejor y más reconfortante para mí, es saber que eres incondicional. Siempre me has impulsado. Me siento muy agradecido contigo por todas esas tardes, mañanas y noches que me dedicaste desde que era un infante, con la finalidad de que explotara mi potencial. Tú y sólo tú, eres la mejor madre del mundo, con tus cualidades y defectos. Con tu inteligencia, perseverancia, firmeza y ternura. Los amo por igual a ti y a mi papá. Me saqué la lotería con ustedes desde que nací. Y eso me convierte en la persona más afortunada del mundo. Sus enseñanzas quedaron en mí para siempre, y sé que seguiré aprendiendo mucho más de los dos. En verdad, gracias.\\

Por último, quiero agradecer a mi compañera de trabajo terminal: Mayra. ¿Qué te puedo decir, May? De verdad que no pude haber tenido mejor fortuna. Me conoces bien, y te conozco bien. De alguna forma siempre hemos trabajado muy armónicamente. Sin ti este trabajo no tendría pies ni cabeza. Eres una de las personas más inteligentes que conozco, una de las más perseverantes y astutas. Me alegro tanto de haber vivido esta experiencia a tu lado, que ya cada que recuerdo algo sobre el trabajo terminal, al menos en esta recta final, lo hago con una sonrisa. Aún con todas las dificultades y retos que se nos presentaron a lo largo del camino. Siempre tuviste muchísima paciencia conmigo, siempre fuiste demasiado entregada. Siempre diste lo mejor de ti. Ya eres una persona exitosa, y sé que lo serás aún más, porque te lo mereces y tienes todo lo necesario para serlo. Gracias por todo, May.\\
\subsection{Mayra Patricia Tovar Barba}
Quiero agradecer a mis padres, ya que ellos a pesar de no comprender la complejidad del proyecto estuvieron conmigo para apoyarme en lo que estuvo a su alcance con recursos económicos, permisos, tiempo para realizar el proyecto e incluso frenar algunos planes familiares para darme la oportunidad de terminar mi proyecto incluso limitándose a ellos mismos.\\
A mis amigos, que siempre han estado conmigo apoyarme tanto personal como profesionalmente no solamente estuvieron a mi lado en el periodo de elaboración del proyecto sino durante toda la carrera y en cada bache que atravesamos y para cada complejidad a la que hice tuve que hacer frente siempre han estado a mi lado. Incluso, hemos perdido la forma de contabilizar todo ese apoyo que nos hemos dado entre nosotros ¿Recuerdan de cuantos jabones se trata? Yo ya perdí la cuenta, creo que es un camión para cada uno de nosotros. \\
Por otra parte, también me gustaría dar las gracias a Rolando. Muchas veces cuando hasta yo misma perdía el valor del proyecto y el valor de mi propio trabajo y esfuerzo el siempre estuvo hay para recordarme la importancia de lo que estaba haciendo, el peso que tenía, y la complejidad de mi trabajo.\\
Cada vez que me tope con dificultades que no sabia como resolver o que empezaban a complicarse demasiado siempre estuviste hay para darme una mano con el fin de que pudiera lograrlo, algunas veces ayudándome a hallar la solución y en otras tantas solo escuchándome para que pudiera encontrarla por mí misma.\\
Gracias a Ulises Vélez, ya que él nos mantuvo interesados en el proyecto y trabajando, no nos dejó retrasarnos en nuestros alcances y nos dijo cada vez las palabras que necesitábamos escuchar para seguir adelante, representando con ello un apoyo para el equipo de trabajo. \\
No permitió existiera siquiera la posibilidad de quedar fuera del calendario que nosotros mismos establecimos ya que todo el tiempo estuvo programando actividades y revisando que las actividades quedarán completadas en los tiempos estipulados.\\
Se tuvo mucha visión de su parte para dirigir, ampliar y enriquecer nuestra visión del proyecto.
Gracias a Alejandro Botello, por toda su visión y conocimiento en cuanto a base de datos y Big Data, por las ideas que aportó al proyecto y por cada vez que nos orientó para poder alcanzar nuestros objetivos.\\
Cada una de las veces que creyó en nosotros y que podríamos lograrlo incluso cuando en ocasiones no le presentamos nuestros  avances hasta ese momento y en su lugar solo hablábamos de ellos, él sabía que los teníamos y no era necesario tener la evidencia de ello. Cada vez que nos encontramos en un punto donde ya no sabíamos como continuar el nos dio claridad acerca de los siguientes pasos a seguir y de cómo solventar la problemática en la que nos encontrábamos.\\
A mis sinodales, ya que con las ideas y visión que cada uno de ellos tuvo del proyecto se logró enriquecer el mismo. Los comentarios que nos hicieron fueron presentados a nuestros directores con el fin de determinar su viabilidad y realizar los ajustes pertinentes.\\
Gracias a mis jefes de mi trabajo Antonio y Argenis, ellos fueron comprensivos conmigo en cada una de las etapas involucradas en el proyecto y me permitieron completarlo satisfactoriamente. Me dieron los espacios cada vez que los necesite para acudir a revisiones o entregas, Fueron flexibles en cuanto a mis horarios laborales para permitirme cumplir con estas metas.\\
Una persona a la que quiero agradecer de manera especial es a mi compañero de trabajo Kevin. Contigo no tendría palabras para darte las gracias por todo lo que has hecho por este proyecto, has pasado por situaciones que podrían detenerte y has seguido adelante siempre firme a pesar de todo. \\
Yo conozco demasiado de ti, y se lo difícil que puede resultar para ti mantenerte fuerte tan solo para ti, y en incontables ocasiones tuviste la fuerza para soportarnos a los 2, para darnos tranquilidad y fuerzas a ambos. Ni siquiera puedo empezar a describir cómo es que lo hiciste.\\
Entregaste tu esfuerzo, pasión, ganas, dedicación, que te puedo decir, lo has entregado todo. Estoy enterada de cada una de esas veces en las que te desvelaste tratando de completar alguna funcionalidad, perdiendo tus valiosas horas de sueño porque sin importar lo difícil que fuera tenía que quedar listo.\\
Yo no puedo terminar de agradecerte por la ocasión en la que te presente el proyecto y dijiste que sí, lo harías conmigo aun cuando ninguno de los 2 sabíamos en lo que nos estábamos metiendo.\\
Y es que, hemos compartido tanto, y hemos estado de la mano uno con el otro sin importar si lo que tocaba en cada momento era bueno o malo y lo soportamos y vivimos juntos solo tu serias capaz de comprenderlo y relatarlo de principio a fin. Solo contigo puedo compartir historias como: Cloudera, Docker, Código de los algoritmos en la API, Paralelismo en el ID3, Versión de Java, etc jamás las olvidaría.  \\
Tantas personas que terminan mal después de un proyecto de esta magnitud, y como me dijiste recientemente jamás habíamos dedicado tanto trabajo a un solo proyecto. Es un proyecto realmente grande y a pesar de que siento el peso y lo mucho que hemos invertido en el yo puedo decir que volvería a tomar proyectos así de grandes contigo, porque se de lo que somos capaces de lograr juntos.\\
Solo me resta decir: jamás lo habría podido lograrlo sin ti, Gracias por todo. \\
Finalmente, se que hubo más personas involucradas en la elaboración de este proyecto y que seguramente se me estará escapando alguna. Pero se que cada persona que convivio conmigo durante este tiempo me aporto de diferentes formas gracias por tanto a cada uno de ustedes.\\

